冇人講我講 香港樂壇已死

「香港歌手不會死」 小克填詞、吳林峰主唱《樂壇已死》今首播

2020 年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮元旦晚落幕後，再次掀起「樂壇已死」的爭論。有關討論持續發酵，知名填詞人小克 1 月 4 日在社交媒體發帖問到：「我想寫首《樂壇已死》有冇人提供旋律？」事隔兩週，《樂壇已死》面世，今午已在叱咤 903 節目「叱咤樂壇」首播，「純聽歌版」MV 則於今晚八點在 YouTube 上線。

《樂壇已死》創作團隊亦寄語港人「別放棄年輕人，年輕人別放棄！」，形容「高效率、搵快錢」或許是普遍香港成年人的強項，「但談到實踐理想，就得靠年輕人的純真和傻勁去盲衝」。《樂壇已死》其中一段歌詞便寫道：「香港歌手不會死 / 怎麼尖酸的你 那樣看不起 / 漠視 挖苦 比較 / 恥笑 指責 拋棄這一代 / 我請你不必再比 / 贈你這卡式機 聽返你舊時多優美」。

《樂壇已死》由小克填詞、唱作歌手吳林峰作曲及主唱，知名音樂製作人王雙駿負責編曲及監製。另有一批樂手及混音師義務幫忙製作《樂壇已死》，包括孔奕佳、黃兆銘、阿權、Jason Kui 及 Frankie Hung。和音部分，則由 12 位本地年輕音樂人獻聲，包括：吳林峰、康志維、SIN 林善麟 、鍾舒祺、Tomy 何家銘、符家浚及 SENZA A Cappella 的 Miri Leung、Peace Lo、King Lam、以及雷同二友的謝芊彤、謝芊蕾。歌曲 MV 則由導演 Tim Wong 自薦拍攝。

商台節目《叱咤樂壇》今日亦於社交媒體上公布了歌曲製作日誌、歌詞內容以及創作團隊的話。《樂壇已死》從意念發想到發布歌曲歷時僅約兩週。

創作團隊表示在沒有任何唱片公司背景以及沒有任何資金預算之下，這首歌製作之快是個「因緣和合的奇蹟」。他們希望，藉由歌中十二位年輕人的嘴巴發聲吶喊，告訴他們的同輩：「坦白地面對自己，真誠地感染他人，然後勇敢地改變世界」。最後，《樂壇已死》團隊寄語「別放棄年輕人，年輕人別放棄！」

小克的歌詞也描述了近年網民愛批評「樂壇已死」的情況，例如：「對著作曲填詞罵句 / 這乜水 怎麼可唱出垃圾金句」、「香港歌手已經死 Woo / 甩嘴走音兼無氣 企在原地」。但筆鋒一轉，歌詞最後一段則道出一些音樂人與歌迷的心聲：「歌手不會死 / 怎麼尖酸的你 那樣看不起 / 漠視 挖苦 比較 / 恥笑 指責 拋棄這一代 / 我請你不必再比 / 贈你這卡式機 聽返你舊時多優美」。無論面對多少批評，或許都無阻那些熱愛音樂的心繼續創作，還有很多音樂人正為香港樂壇努力。

小克日前也在 Facebook 寫下了自己 Day 12 的創作日誌，他說：「樂壇無論死或不死，都只是幌子，這其實是首勵志歌。我已是一個四十六歲的湊仔公，我唯一能做的只是直接以作品去鼓勵年輕人」。小克又指：「記錄當刻、抒發情感，然後試著改變世界——流行曲，每首幾百字、幾十句，就這個功能，再沒其他。」正如《樂壇已死》歌詞所言：「豆豉記錄興與衰 / 用心愛 這裡 / 小店 小區 / 六百字 四十句 / 是故事 與情緒 / 有歌 在我心裡」。

推呀

正嘢

出咗mv大家快啲去睇
有jessica

幫推